%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Inspiré de diverses grilles du même genre trouvées sur Internet.

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[
  a6paper,
  landscape,
  includehead,
  vmargin=5mm,
  hmargin=10mm,
]{geometry}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{colortbl}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead[R]{\textsc{Préparation au grand oral --- Exposé}}
\fancyfoot[C]{}

\newcommand{\theme}[1]{%
  \multicolumn{2}{c}{%
    \textbf{\large #1}
  }
}%

\begin{document}
\rowcolors{2}{gray!10}{white}
\begin{center}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{r|C}
    \toprule
    \theme{Préparation}\\
    L'exposé dure entre 3 et 5 minutes &\\
    Les connaissances sont maîtrisées  &\\
    L'exposé est structuré &\\
    Pas de « trou » ni de hors-sujet &\\
    Les info. données sont claires et précises &\\
  \midrule
    \theme{Communication orale} \\
    Les notes ne sont ni lues, ni récitées &\\
    La présentation est audible &\\
    La présentation est dynamique &\\
    Le niveau de langue est correct &\\
    Bonne réaction aux questions &\\
  \midrule
    \theme{Sources}\\
    Au moins deux sources sont données &\\
    Les sources sont citées &\\
    \bottomrule
  \end{tabularx}
\end{center}
\end{document}
